# Название Проекта

ОРТ пробные

Ученики школ последних классов могут через web-приложение пройти пробные ОРТ тесты онлайн не выходя из дома.
Для этого ученику необходимо:
- пройти регистрацию на сайте
- оплатить тесты
- сдать пробные тесты 

# Для старта

Эти инструкции предоставят вам копию проекта, которую вы сможете запустить на вашем локальном компьютере для дальнейшей разработки и тестирования.

# В проекте 3 папки:

1. "api" - сервер
2. "front" - клиентская часть
3. "test" - приемочные и нагрузочные тесты

# Для запуска приложения требуется установить следующие зависимости:

1. [node.js 10.15.3](https://nodejs.org/en/download/)
2. [yarn](https://yarnpkg.com/lang/en/docs/install/#debian-stable)
3. склонировать проект по ссылке:

```sh
git@gitlab.com:302490/online_education.git
```

4. После склонирования проекта для установления всех сторонних библиотек и зависимостей необходимо открыть все 3 папки по отдельности в терминале и набрать команду:
```sh
'yarn'
```

5. Для запуска сервера, необходимо набрать в терминале в папке "api":
- для запуска фикстурных данных:
```sh
'yarn run seed'
```
- для запуска сервера:
```sh
'yarn run dev'
 ```

6. После необходимо запустить клиентскую часть приложения набрав команду через терминал в папке "front":
```sh
'yarn start'
```

7. После запуска приложения в браузере откроется страница с адресом [http://localhost:3000](http://localhost:3000)

8. Для запуска тестов необходимо набрать команду, так как тесты используют другие порты:
- в папке "api"
```sh
'yarn start:test'
```
- в папке "front"
```sh
'yarn start:test'
```
- в папке "test"
```sh
'yarn start'
```
Используются эти команды для запуска тестов, так как тесты запускаются на других портах, чтобы не сломать основное приложение:
- "api" - порт 8010
- "front" - порт 3010